上年嘅今日，我選擇左租樓，無買到2 (無樓主，代開)

過左一年，想分享一個故事。
希望有諗過租樓vs 買樓既可以做個參考。
上年既今日，我28歲，睇中左一層500萬既單位。
我問左好多人，10個有9個都叫我去買樓。
佢地既邏輯係，租樓＝幫人供，30年後乜都冇。

如果買既話，首期連佣金雜項120萬，月供15000。
租金，當時都係15000

諗左好耐，我決定左租 ，考慮以下幾樣野
1）買樓係投資 ，租樓係消費，但買樓如果自住，其實供款一樣係消費(甚至係還債)
所以我當時諗，我買樓既oppotunity cost 係120萬首期，同管理費/維修。
我有冇可能用呢筆錢放係回報更大既地方。

我計左幾條數
a) 假設30年後，層樓都只係值500萬。我只需要呢120萬首期，買張30yr treasury, 再用啲國債refinance 去買BB+ 6%-7% yield 既債，基本上可以係無乜風險既情況底下，賺返層樓。（呢個case 我假設樓價冇升，所以租金都唔會升)

b) 假設30年後，層樓升到2000萬, 租金30年後已經升到5萬。我如果呢30年將呢120萬首期+每個月千幾管理費+維修費，擺去每年有10%既回報，我筆錢一樣可以變成2000萬。

2) 如果買樓，30年總利息160萬，未計加息。即係30年後，層樓如果冇升值，我係蝕左錢。

最後我㨂左租，一年過左，我手頭上既120萬，上年好好彩，賺到既錢夠俾租有突。
我唔敢講30年後會點，但係我過去一年冇後悔，仲有閒錢去旅行，上堂。

買樓唔係一定岩，每個人都有自己覺得好既選擇。但希望大家都會去思考，唔好人地話租樓係幫人供樓，就代表租樓一定係垃圾。

由於樓主潛左
代開比大家繼續討論

如果樓主 用120萬 T Bill 槓10倍
買high yield

抵押最多輸2成 high yield跌5成

咁會輸幾多？

過咗一年，樓主賺咗12萬未？ 定係賺更多？

上年賺咗
咁今年蝕咗幾多？

Sorry no Chinese input in this computer, ignore if you don't feel like reading English.
1) Usually for 15k rent, the building price is 6M+, unless you got a very good deal.

2) BB+ non investment grade bond, probably something like EverGrande. You're sure they won't default in these time? You basically neglected their default risk.

3) and even they won't default, I am pretty sure the bond price fluctuate based on the market situation. you are not likley hold to maturity, and might sell deep into discount.

4) Bond Covenant and Due Diligence, do you know if you bought a convertible bond that could turn into a share if the market deteriorate.

不如直接d
假設：我咩都贏
topic已完

其實到你年年比人加租唔續租搬多幾次你就明，始終要有間自己既地方⋯

Post 1 講過
唔只10%
個陣係二月

假設自己係股神就梗係租樓
現實係9成股民都只係自以為自己係股神...

正確

個百二萬追到通帳未

同d人係賭場贏幾次錢就諗可以靠賭為生
計晒數，每日少少地贏1千就夠生活
跟手辭埋份工

其實買樓既人一樣有閒錢去旅行，上堂

開 post非法處理屍體

感覺就好似全職炒股一樣
每日炒2k 一個月就賺到40k up
唔好咁天真啦

呢啲post真係害人不淺
比你地呃左去租一世樓真係慘

勝者為王

個樓主暫時不知所終

3) well it isn’t clear if he’s talking about coupon or ytm, he might even be sitting pretty in some cases. Tho I agree the market seems to be heading towards a tumultuous direction.

4) I assume he’d have done a bit of due diligence if he’s investing such a large sum of money. Or am I assuming too much

係股神仲洗撚租

但呢家九龍站上蓋620呎都係二萬五千租
真係諗唔到有咩原因用呢一舊錢去供掃管笏300呎龍床盤

如果人工唔高 7-8千租龍床盤 都合理

唔係租比租 係租比供
700萬樓按8成都要月供2萬5 咁點解唔拎呢2萬5去租擎天半島？

留名學下嘢

點解要租 唔買？

呢家個市租抵過買好多囉

如果想住靚樓
呢期租真係抵
兩萬幾大把選擇

但如果target 上車盤 都係 上左先好

萬幾蚊 易租出去
自住供又輕鬆

想鑽個窿業主都唔比.

抵租係一回事，但買完層樓係自己
生約完或經濟正常番，業主實加租/唔續租，到時又要花時間同錢搬，成本都唔細(除非你時間唔值錢，又好鍾意睇樓同人r價)

以前租過13000
一加就加到15000
超過10%

搵過間又煩
又係洗錢
但又無理由唔搬

佢地就係捉你住落左廢事般野既心態黎年年加

以樓主咁show off嘅語氣同心態
佢咁耐都未出嚟應該真係輸到仆街

可能係手足
比人收埋左

同埋opportunity cost 唔會係in terms of money, 只會係果舊錢做到既其他最好既選擇
樓主總eco第一課都未學識

其實我都有諗過呢個問題,拎相同既錢去租靚樓定買間300呎納米樓？
兩個都係住,一間算係有生活態度,間屋見得人(甚至用黎溝女都得),另一間好似板間房咁,自己都住唔落

買間三百呎 放租 自己再租大

最贊成啲人租樓
我就係要呢啲租客

連登都業主真係好痴線
好鐘意捉住人地黎鞭

但財經台真係有巴打幾十萬炒美股去到過千萬

淡淡永遠都係假設業主係用呼吸plan，所以冇錢食好野同去旅行

又bin

叫人用首期舊錢去投資就唔痴線？

佢有叫人跟佢？
同埋都潛左水仲幫人開post黎bin

有幾多個吖，我一開始都諗住每日兩千收手
最後嘔埋出去添

你啱

Same

租樓唔一定係垃圾～ 但原post 樓主肯定係

等各位租租有個想法
曾經有一個好似樓主既人 咁計好哂數
結果 佢失左蹤

以架都係食幾格算
每日幾百蚊，形勢啱就上，支持位啱就入

假設樓豬係劉嗚煒，仲快完
睇下隔呢個post，仲好笑

何生仲洗開賭場，定係攪手求打和，大家開開心心賭下就算

定係之前跌到仆街個陣上左ifc

跟住不停中止蝕

債券仲要杠桿咁大

鞭屍唔預我

You are here now

俾番隻舊post Link大家回味下

上年既今日， 我選擇左租樓，冇買到

租樓邊夠膽搞裝修野
自己樓先有生活態度

租租租

淡淡租租：我地唔講成本只講年回報

只可以話個peace of mind 係租畀唔到你

bin c

有咩投資可以120萬入場又無乜風險每年有6-10%回報？
我都想知

binc

最理想係單身 供30年
退休賣左香港層樓移民 再係外國租d 二線城市樓 已經夠過中上生活

騰訊 最低跌到$33x今日已經$43x升左$100 有無人夠疆坐順風車？

自問自答？唔記得轉acc?

原來代開，自